窮人生仔正仆街源於香港人與中國人對生仔諗法嘅不同

中國：養兒防老

香港：牛耕田，馬食穀，老竇賺錢仔享福

老竇養仔仔養仔，仔養老豆正衰仔

中國人只注重自己利益，生兒要佢反哺自己，新一代必須服侍自己，生嘅係奴隸。

香港人思想真係超前，生仔係想佢人生繼續前行，唔想自己成為負擔，對下一代只有支援，可以講得上係為生命進步，令一代好過一代。

所以中國人愈窮愈要生，大咗養自己，唔夠錢拎啲細路去賣，生仔就係為自己。

亦唔難理解香港人覺得窮人生仔正仆街，就係怕自己做下一代負擔，害咗個仔，係無私嘅愛。

香港種同支那種真係完全唔同

睇家庭啦 讀過下書既都會想子女獨立出黎
形成新家庭
但其實都唔少廢老仲係有養兒防老既思想 要求一定要比家用 將來有老婆要入黎一齊住